蔣麗芸大罵爆料人

2018年06月29日

蔣麗芸大罵爆料人

【本報訊】立法會昨續議由熱血公民議員鄭松泰動議，引用特權法成立專責委員會調查沙中綫紅磡站擴建月台工程及相關事宜一事。席間民主派讚揚中科興業董事總經理潘焯鴻踢爆沙中綫工程黑幕，炮轟政府和港鐵失職，但民建聯議員蔣麗芸卻反其道而行，會上質疑潘是「政治中人」，批評潘過去經常攻擊建制派，曾在九龍西區選與民建聯「打對台」。蔣說法連建制派議員梁美芬亦不敢苟同，力撐潘爆料是為公眾利益，但動議仍遭建制派聯手否決。

立會前日討論鄭松泰動議期間，運輸及房屋局長陳帆全程缺席，遭民主派狠批，陳昨早終現身。運房局表明反對引用特權法調查紅磡站工程醜聞，昨日均派出政府「狗仔隊」確保建制派議員在席否決動議。

建制否決特權法調查

民主派會議召集人莫乃光會上批評，建制派經常稱會在重要問題引用特權法，但即使發生前特首梁振英UGL醜聞、鉛水問題等事件也未用過，「咁樣其實議員入嚟立法會做乜？淨係做投票機器？」民主黨議員林卓廷則讚揚潘踢爆黑幕，希望未來更有更多知情人士敢於爆料。

建制派議員則一致反對動議。民建聯議員蔣麗芸會上更點名狠批潘焯鴻，指潘是一位「政治中人」，「我只知道呢位潘先生，係經常攻擊我哋建制派，甚至曾經參選我哋九龍西，仲同我哋民建聯大打對台，所以佢係我哋支持者，定佢係邊個的支持者，我相信反對派心知肚明！」

緊接發言的經民聯議員梁美芬則對蔣不敢苟同，指自己非常尊重敢於爆料的人士，「呢啲人士我相信佢並唔係根據佢嘅乜嘢政治背景，而係真係憂慮公眾安全，同擔心自己亦牽涉到民事或者刑事責任」。但動議在民主派和醫學界議員陳沛然支持，建制派反對下，以25票支持及31票反對遭否決。當中4人棄權，包括兩名新民黨議員、經民聯梁美芬及建測界謝偉銓。

■記者林俊謙

上一則
上一則
潘焯鴻：港鐵好似師奶嗌交

下一則
下一則
高鐵地盤工受傷 勞處告禮頓

疑遭報復 生意大跌逾兩億

潘焯鴻：港鐵好似師奶嗌交

中科踢爆 禮頓要求刪片滅證警介入查紅磡站工程人員欺詐

唔知唔問，無事無幹，香港係一個天堂，建制真心為香港

應該知情不報就最好.....乜撚野思想

田北辰講到大義凜然

最後唔撚投票

Stinky Cunt Lambastes Whistle-blowers

表面就光環 背後就龜縮

政治手斷 係呢班人先識玩

依家就賣港揾利益 夠鐘就靠仔女移民

佢都好陰濕喎，呢幾日日日出嚟插港鐵戴晒光環，最後唔投票

又有泛民唔撚投 屌你老母

因為解決發現問題既人易過去解決問題

蔣麗芸講啲嘢同主題有咩關係

神又係你 鬼又係你 不過你講撚晒佢

咪係

唔明呢件事關 潘生唔支持建制派 咩事
人地講港鐵 港鐵同建制派有親？